[獎勵澳門聽教聽話] 人大授權澳門對橫琴口岸區及相關延伸區實施管轄

第十三屆全國人民代表大會常務委員會第
十四次會議２６日表決通過了《全國人民代表大會常務委員會關於授權澳門特別行政區對橫琴口
岸澳方口岸區及相關延伸區實施管轄的決定》。
澳門特區政府表示，全國人大常委會授權決定體現中央對澳門融入國家發展大局的高度支持
，對推進粵港澳大灣區建設、加強澳門與內地基礎設施互聯互通、提高通關便利化水平、促進人
員和貨物等生產要素便捷流動具有重大意義。

＊澳門獲准租借橫琴口岸及伸延部分至２０４９年＊

據《新華社》報道，有關管轄決定是為了增強澳門特區同珠海交通與貿易的運輸便利，有必
要在位於珠海橫琴島的橫琴口岸內，設立澳方口岸區。根據管轄決定，澳門特區可以獲准租借橫
琴口岸及伸延部分的指定區域，直至２０４９年１２月１９日止。
澳門特區實施管轄的區域，包括橫琴口岸澳方口岸區、蓮花大橋和澳門大學連接橫琴口岸通
道橋相關部分，以及澳門輕軌延伸至橫琴口岸的預留空間，預留空間用於建設行車隧道、站台以
及連接站台和澳門特區管轄區域的封閉通道等輕軌設施。

可唔可以唔好剩係懲罰出名嘅黃店？

49年之後咪一國一制